---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Este circumcizia necesară pentru convertirea la islam?
date: 2025-01-14
description: Circumcizia nu este necesară pentru convertirea la islam, deoarece validitatea
  islamului unei persoane nu depinde de circumcizia acesteia.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 554943
---

Uneori, subiectul circumciziei constituie o barieră pentru unii dintre cei care doresc să accepte în religia islamică. Problema este mai ușoară decât cred mulți oameni.

### Circumcizia masculină în islam

În ceea ce privește circumcizia, aceasta este unul dintre simbolurile islamului. Ea face parte din natura umană sănătoasă (fitrah) și face parte din calea lui Avraam (Ibrahim) {{ $page->pbuh() }}. Allah spune:

{{ $page->verse('16:123..') }}

Profetul {{ $page->pbuh() }} a spus:

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### Este circumcizia masculină obligatorie în islam?

Circumcizia este obligatorie pentru un bărbat musulman, dacă el este capabil să o facă. Dacă nu este capabil să o facă, de exemplu dacă se teme că ar putea muri dacă este circumcis sau dacă un medic de încredere i-a spus că aceasta va duce la hemoragie care îi poate provoca moartea, atunci este scutit de circumcizie în acest caz și nu păcătuiește dacă nu o face.

### Este circumcizia necesară pentru convertirea la islam?

Nu este adecvat în niciun caz ca problema circumciziei să fie o barieră care să împiedice o persoană să accepte islamul; mai degrabă, validitatea islamului unei persoane nu depinde de faptul că aceasta este circumcisă. Intrarea unei persoane în religia islamului este corectǎ şi valabilă, chiar dacă aceasta nu este circumcisă.
